★Drop！鄧聲興指提高印花稅影響深遠 北水或大減兩成！

香港股票分析師協會主席鄧聲興表示，提高印花稅稅率會增加交易成本，或會減少交易宗數，與現時全球主要市場減少股票印花稅稅率的大趨勢背道而馳，直言港府隨時得不償失。

他續指，印花稅稅率增加的影響廣泛，對香港的國際金融中心地位也有影響，因港股市場有大量基金、北水、高頻交易參與，重視買賣成本。今次舉動可能令北水的流入規模減少10至20%，但相信不至於「散水」。

國安法已犯
拉得

唔驚啦

無北水，還有我的淚水

青之淚

傷害香港整體利益

驚閪
支那錢唔靠香港
靠前海走資咩

政府d陷家產真係離地到痴9線

好多市民已經冇工開食緊樹皮，防疫又做唔好，仲要搞東搞西製造股災。 其他國家就托住個市，佢地就反操作，真係佩9服

攬炒先鋒

認同

唔搞股災政府點執你班老散平貨

中國人老貓又貼白粉報

即係逼死市民上梁山

小市民其實影響不大，不過基金、大行真係含得撚某大行早兩年講緊一個基金客每日交成千萬印花稅，而家突然多3成，唔算多，個客仲係唔係香港玩大家心照